到底講嘢有懶音仲算唔算係香港人？

話說今日食飯，聽到隔離枱嗰兩條契弟係咁用廣東話講港式粗口，討論j過幾多條女。

本來都冇乜嘢，但係佢哋兩個講嘢都好多懶音/鄉音。

諗諗下又覺得好矛盾，懶音都算係香港獨有，但係講嘢有懶音同5P仔女有咩分別 到底講嘢有懶音先係正宗香港人定係講正音先係正宗香港人

= 講正音先係正宗香港人
= 講嘢有懶音先係正宗香港人

....

岩牙

why not both
佢哋嘅對話你聽到會覺得好"銀"耳

普遍香港人廣東話不嬲有懶音
而且中英夾雜
係事實黎

當然冇可能完全字正腔圓
只係我覺得香港人講嘢有懶音呢個問題需要正視

有懶音真係好撚銀耳
我有個表弟成日將水果讀成水嗰，郭/國讀成角，每次比我聽到都打巴佢

好爽

如果真正字正腔圓就會好似廣州口音咁怪

香港口音= 一半懶音+ 一半正音

懶音係香港人
正音係香港人

鄉音係大陸人 或者係其他外國人

鐘景輝

懶音係傷殘人士, 天生左腦有缺憾, 唔洗審英文都廢到爆炸, 建議佢哋接受特殊教育, 同聾啞人士一齊讀書, 或者送晒入庇護工場入筷子算鳩數

懶音真係似智障/痙攣啲人講野

梁漢文雖然唱到低b仔咁，但內容無錯，係溝通機能退化

得廣州人或者上一輩先無咩懶音
神駒發音幾準都俾人屌過話大陸口音

乜撚嘢懶音
有既話英文日文乜撚文都有懶音
根本就冇懶音呢回事

有啲香港人講英文都有懶音
我聽最多係breakfast讀bread fat, children讀超頓wait讀way同plastic讀past tic........呢啲已經唔係港式口音，係連個字都錯/漏埋，聽到好辛苦

“吾刀系甘” 俾人話係5P字, 要批鬥
“閒街, 貧友, 天乾, 天乞”, 又接受到? 重講到天經地義咁
諗起成啲口懶音嘅人上forum吾人老母就好笑

懶音的確係幾黑人憎
老母成日將廁所講做''試所''

好多港女都係咁 咬字不清

有懶音仲好過聽蝗語
懶音=/=鄉音

男朋友懶音多到痴線
「今日好寒阿」
佢會讀好「杭」
「橙」讀「剷」
俾我屌到飛天
又唔係要求你讀「奶」字有n音
改左佢五年都重係咁